有無人同我一樣為左慳錢餐餐帶飯

老母煮野難食 又唔捨得出去食
出去一餐都60蚊
自己搵一萬頭 就算帶埋飯 交完家用 一個月只係儲到2000

帶飯都唔平
次次買肉就覺得好肉赤
百佳買急凍豬扒都好貴

你點慳錢法

100蚊3個送喎

買仲平過煮

帶飯因爲食外賣太肥
食到厭又唔健康 食味精咁

去人超買好平

百佳緊係貴

你帶咩送

淨低果2000買哂apple股票, 創造財富

唔啦 我驚輸錢 有風險

只係將洗錢嘅地方由自己荷包變成老母荷包

我都係帶飯毒絲
慳錢加唔鍾意應酬同事

我都覺
做左兩年野 得14k
百佳唔係最好選擇

絲打做邊行

咁邊到有平野買

搵13k
呀媽硬要收6k

same

全部同事帶飯
我就一半半時間帶
有時lunch time 會想郁動下行下
散完步返埋位食個麵包算

出餐街食都屙唔知係太油定唔乾淨

利申老母煮野好好食

呢啲唔係叫收，係叫搶

食麵包點夠飽

成日覺得返工已經好辛苦,
唔明點解食餐飯都要辛苦自己

住屋企有咩計
夏天熱都無點開冷氣
佢話幫我儲起佢 第時抽居屋

明知自己個仔搵得唔多
仲要收6k
你屋企真係好唔掂?

我都係餐餐帶飯
出街食飯真係好撚貴

有得揀就話

13k 比3k夠喇

蝕晒通脹同資產升值

好撚慘

Agger
俾一半真係好誇張

老豆爛賭 老母做清潔
細佬仲讀緊大學（非八大）
開支好大

人超囉

我本來想話4k
佢硬係打感情牌 一時心軟就6k

一半時間帶
日日帶太悶 同埋想出去行下

兩個人搵五個成年人錢？？？

去批發食材鋪買啦好平

ching你幾歲

試下講數，幫交電話費，電水費。加埋應該好過比人打劫6K

老母餐餐煮d垃圾罐頭
豆豉鯪魚炒油麥菜
生菜炒廚師腸
午餐肉煎蛋
有時帶返公司比同事見到都覺失禮
帶次仲問我點解咁中意食廚師腸

屋企背景點先
係咪真係有需要要你個6k

Grant Loan………分分鐘你細佬有錢過你，政府一年派5皮幾生活費起跳，仲未計pt錢

唔明

非八大應該無得grant?

你做邊行可以搵咁多
點入行

懶得帶飯要洗

28
水電煤有時都係我交
有時真係想自殺死左佢算

豆豉鯪魚高位3x 貴野來喎

好多三十幾兩個餸有嘢飲

即係得你同阿媽賺錢，但啲錢要養五個成年人？

公屋
之前老母幫老豆還賭債
還左20幾萬
屋企乜撚錢都無

Sorry 4個

轉工啦
學番門手藝都唔止13k

工廠區，40蚊有個兩餸飯+綠茶一盒
可以唔帶都得

巴打
去佳寶買可以平d
例如可以買一塊雞扒，用雞份掩下佢再煎，加埋飯應該唔使$12
如果你大食就一塊，唔大食就半塊

另外，又可以買d 急凍雞槌，炸左來帶飯，咁食唔使好貴

我呀爸都有返下工 做下酒樓炒散
而家失埋業
我返文員仔 蚊型公司

帶飯 自己煮
主要係想練下自己生活技能
錢講真又唔係話差好多

個program唔係grant，但一樣批資助，屋企夠窮可以拎哂全額

再借loan投資下，學生時期唔借盡loan正on9

巴打好慘

做咩好

我第一份工搵12k，我呀媽都企硬要收我5k
完全無商量餘地

求其運動鋪sales都15000up…………

銀行back office

我有時帶茄汁沙甸魚，一罐分兩餐
加啲菜，再烚隻蛋咁

我返觀塘
住天水圍
車費一日都幾十 電話用最平plan
spotify果d全部無用
40蚊如果日日食 都頂唔順

真心覺得帶飯好好喎

一黎份人比較懶，唔係好想返工時間落去，寧願食完就補下眠....
二黎出去食就要日日諗食咩
三黎唔中意social
四黎本人好細食（只限返工時間）自己帶就到帶幾多份量

最重要又慳錢 又健康

same here

其實帶飯想食好少少已經唔平
買蝦比目魚牛柳粒咁

我本第都係佳寶買 但d雪味真係好撚難頂
但無計

完全唔明13k做個文員仔做乜
明知冇前途亦都冇錢途
你甘心就冇野好講

想自殺了

好誇張

呀媽煮嘅家常便飯
佢平時煮餸都好味
反而覺得出面嘅野食無得比

有時自己一早煮
煎三文魚 帶自己鍾意食嘅
反而個人食得仲舒服

癡線
收一半

食咁多醃製品 我寧願食白飯

係啊 食得多出面野食個人會唔舒服

原本帶緊，唔俾晚市堂食之後就去買外賣，幫支持吓黃店

試下用鹽水解凍，唔好心急就OK
加油師兄

急凍雞翼解凍後，先清洗雞翼的雪粒和血水，然後以適量粗鹽搓揉雞翼，再沖水洗淨雞翼，以除掉雪味及雞翼表面的污垢。可視乎雞翼的乾淨程度，重複用粗鹽搓洗的步驟，然後繼續後續的烹調步驟。

日日炒飯
火腿餐肉蛋

笑撚死

咁食仲貴過買急凍肉

28歲搵13k你做咩工

儲錢儲到灰喎
點係香港生活啊？

人民超市囉

去百佳買雞柳
日日白灼食雞胸
得行買個西蘭花/生菜/娃娃菜白烚
一個月$500食飯都唔洗
又健康
不過我正係頂到兩個月

巴打不如自己煮啦，俾少一千或者五百阿媽

我帶飯自己煮食得豪少少都唔洗廿蚊一日

仲要呢半年借疫情坐地起價

李+X 有名俾人叫吸血鬼
條老雀之前話，每件野只賺你幾毫子，你信唔信？

自己留錢啦
你細路畢業會養你咩
你老豆老母更加當你搖錢樹

樓主好慘

加油呀 日子會變得更好的！

罐頭野致癌啊

一係轉工
一係轉老母

Are you on9

賭錢真心累人累物

蚊型公司文員仔每日有咩搞

放銀行 無風險咁輸通漲

咩料

唐記饅頭

買個平平地煮食鍋，ECHOME賣159, 做會員仲可以減
可以煮下麵，加D菜咁

觀塘食LUNCH真係幾貴下，我好明

旺角有22蚊飯

睇唔到任何希如何變好？

住天水圍就咪撚返觀塘啦

759 d 凍肉都唔錯，無咩雪味

依家人大咗，先覺得屋企飯好好味...
以前覺得好難食,要珍惜...

咁啱同時喺熱門見到哩個post

巴打，唔係專科又無技能的話不如考下政府工啦
ACO又開位喇

增值下自己 搵機會轉行
你唔會一世都搵1x K
加油

煮得難食都好意思收6k家用
如果佢煮得好食,幫我整埋lunch box
真係加6k都無所謂

帶飯都唔平...除非全部MIC

當你13000
帶飯比5-6000家用
車費同洗2000
剩番都唔只2000

咁慘 饅頭生活
買煉奶點下好食d

得罪講句 又懶又唔想變 真係成世1x k

講真做sales搵得仲多 又唔洗咩技能

街市平好多wo

因為疫情，所以餐餐帶飯

無得揀而家好難轉

每晚嘅晚餐＝第二日嘅lunch
好彩仲有阿媽煮嘅飯，省返好多錢

狗也不屌

喺觀塘返工搵位食飯都難啦
間間餐廳都迫滿人，而家home office 條街都少d人

呢個都係帶飯最大原因
即使會比人笑都唔care

珍惜廚師腸嗎？
我有時返到屋企行到走廊聽到我呀媽煮緊野我都驚又係食果d垃圾
你明嗎？

好鍾意帶飯，因為家母煮野世界第一
依家都會整下飯盒畀另一半

搵it support好缺人有手有腳就得

FG 50K嘅連登仔:誠哥係手足

我中三就無讀書
學歷唔夠

個飯盒咁得意

煮垃圾真係扣錢啦

鹵水雞翼呀
送飯一流

慳錢唔係主因，最重要係唔想日日諗食乜

好似好好食

佢個菜肉包好抵食 好好味
食3個都好飽

佢係唔係懶得洗菜切肉呀

蚊型公司無work from home
日日返公司幫老闆打下雜
收下信 拆下文件

我屋企只準6點至8點開冷氣，就係為左食飯時間

通常屋企煮飯係阿媽，咁有冇試過爸爸煮飯嘅呢？

我呢兩個月都無開過

帶飯健康好多

鬼叫你窮呀頂硬上
我都係

真心餐餐食外賣食到怕
營養又唔均勻
人地餐廳真係俾天然食材你咩
落少啲味精都偷笑

窮人屋企交家用等如咸水海，一蚊都拎唔返

痴撚線，不如自己出去租la冷氣任你開la，又有自己空間。無錢重賭都幾不負責任，要屋企人背負自己

每日使費就係交通十幾蚊，又可以食得健康啲 留返啲錢同另一半/朋友食飯

下 我覺得出去求其食 都好好味

帶飯係因為唔洗同同事social

我唔係好識用電腦

佢話有菜有肉仲想點

same 晚餐=lunch

你返邊行

巴打28歲仔唔好咁快放棄人生

唔洗止意la，佢地覺得係應份，因為佢十月懷胎生你出黎好辛苦，養到你咁大，你孝順父母係應份。考順=俾錢

小農dna思想

我唔食早餐，lunch 叫外賣45蚊一餐，再窮d個陣會買cereal 加奶算

況且食咁多罐頭，好多添加劑，唔健康
之前出曬新聞
你可以試下游說你呀媽

幾錢家用？

公司連微波爐都冇...我都想慳錢帶飯....

帶飯係為左減肥 慳錢 同環保（買外賣製造好多垃圾又通常食唔曬）

IT DOG

我就黎自殺
慢慢都有種想一野跳落去既衝動
但又覺得自己一事無成咩都無試過好可惜
拖又無拍過 旅行最遠都只係10年前去泰國
果陣iphone都未興呀

自己買個飯煲仔/電蒸爐？

好攰

下 it唔係好好搵咩

咁誇張 你做咩公司

其實還完學債，家用真係所淨無幾
好羨慕男朋友屋企唔洗交家用，有時一齊出去食飯又唔會老屈個仔俾錢，幫屋企買野仲會俾返錢
我屋企除左交家用，仲要買呢樣個樣，分分鐘個個月多2千

唔係慳錢都唔想帶
又要拎又要洗
好既係呀媽煮野算ok
有時食到好厭 一樣餸食足三餐
夜晚食完 第二日lunch 夜晚又食返隔夜餸

儲住先，慢慢會好

好羨慕

買cereal,麵包又一日

進修啦
一係做地盤

而家戶口有3萬幾蚊
有咩用

你又以為fg 50k

我隻腳有事 做唔到體力勞工

唔好放棄呀 加油
人生仲有好多野未玩過未食過未做過
我都係日日帶飯 工作又唔如意 返到屋企又唔如意
好多人陪你架
你係自己煮飯？
可以整下煎釀豆腐或者茄子 十幾蚊搞掂
仲有整下炒蛋 依類都飽肚
慢慢發掘下 一齊交流下啦

多謝你

食三哥囉 雲吞河囉

而家出街食飯50蚊起跳都必需
好貴 都唔明點解食餐飯都咁貴

讀大學嗰陣，有啲大陸同學嚟香港讀書，
佢哋話大陸十蚊人民幣就食到一餐，
係香港要用四倍價錢
香港人嘅生活開支真係好大

你放工會做d咩？

我fresh grad個時都係搵得11k
唔夠洗唯有搵多份part time

總有辦法嘅

菜甫炒蛋 / 雜菜炒蛋 / 蕃茄炒蛋 係無敵

而家因為疫情，有d餐廳減左價，先覺得自己afford到

我估大部分去曬租金，食材本身真係未必咁貴

所以唔想食茶記快餐
我反而鍾意放假慢慢煮

係，可以折埋放入背囊

加埋辣椒醬，正

肚餓嘅時就好食

夜晚 '' 不'' 好放入雪櫃

食過一次腸胃炎一世black list

唔好做傻事
捱左咁耐 你已經做得好好
睇下有無機會進修下咩都好
正苦有進修基金果啲
加油

今年都無開過

一樣，而家武肺更加唔想買飯
但帶飯多數唔好食

諗起我有個fd佢阿媽唔想佢食隔夜餸,會朝朝起身煮飯俾佢帶

懶得煮
周圍搵下食仲好
放假屋企慢慢煮

度度都八折，慳番幾蚊囉，但都係好貴
覺得最抵食嘅外賣應該係mos burger早餐

去得百佳呢D超市就冇資格呻D野貴

咁好...要好好珍惜喇...

電話最平邊間plan幾錢 我都想換

最平係自己煮
蕃茄紅蘿蔔洋蔥最平又好食

疫情前少帶飯 多數出街食
但都會限自己每餐50蚊內
一個月都係得萬頭 都草到4-5千
疫情後就多左帶飯 係慳好多

煮個雜菜湯咪得囉，唔使煩
又可以食渣又可以飲湯
不過呢，講開又講，食素嘅朋友就一定要帶飯

13k收入
我比5k
不過煮野好食

入黎講底你搵幾多同比幾多家用

屌假膠黎

入黎講底你搵幾多同比幾多家用

最慘係食味精都要幾十蚊 勁唔抵
唔想幫襯令啲餐廳以為自己啲嘢好食

帶飯其實慳唔到好多
慳得千零蚊二千,扣埋自己買料既返慳一千都偷笑
我帶飯係為左健康,要多蛋白質多菜少碳水少油鹽
外面食飯好難做到
我都係蛋,三文魚,雞肉,急凍蝦帶子,豆腐呢d雪到既野
是但揀兩三樣烚熟佢加d鹽黑椒調味,配少少菜同飯就算
咁食真係瘦好多,效果好明顯下

我返工個陣都係带啲隔夜餸/炒飯食
仲要我個人係好憎食飯 所以有時淨係食餸 倒晒啲白飯
但個幾個月心情麻麻地 全日唔食野都唔覺肚餓

吸血鬼? 咁都肯俾 傻㗎 扮唔記得俾啦
我搵13k 嗰陣俾2k咋

依家支那都係十蚊
你見到唔想食啦

有冇link

又升左

通常帶飯慳=老母貼錢
除非家用比好多

我啊媽話我出黎做野要比6成家用
佢成日話佢個時都係比6成
佢個時晏晝食個飯洗唔洗60啊

一係淡鹽水解凍 一係落酒醃

日日都自己出去食，每兩個星期會食一餐$150+黎獎下自己

公司有飯堂，20蚊一餐

帶飯比人笑

燒山親自上連燈？

咁做下定期都好

就咁睇都覺得淡而無味
呢啲齋菜都可以食肥人？

帶飯，因為特別原因帶飯成本平均10蚊
健康d,訓練自己廚藝，公司show off下自己識煮野食，引下女同事。

妖，搵多啲啦

認同
唔駛食飯應酬係我帶飯嘅最大動力

帶飯可以食得清淡 D

食齋。平。

我個名肥，真人好瘦

咖喱薯仔好易煮

好唔明啲同事，
點解會鍾意一大班人食飯

其實真係慳咗好多錢

你餐單唔夠蛋白質
建議食多兩隻蛋

我就兩塊烚雞胸加兩塊自己面包機整的麥包，一隻雞蛋，半個紫薯或者一個烚薯

除左紫薯，烚薯會換下粟米，淮山

我咁樣食左八年，都仲未厭

我到今日簡中覺得麥包就咁無料都好好食

你叫下食飯我仲覺得難食同委屈

親子丼

我同你一樣慳錢帶飯慳返攞來搭車

咩年代 仲會笑人帶飯
依家帶飯都開始成常態
你班同事係咪on9

想知點樣增值d錢
搵16k月儲一皮

睇到樓主背景都覺得可憐
比2-3k當交租算喇
搵多少少搬出去 之後家用都唔比
比家用 = 平分返交租水電煤日常生活用品同埋食飯
你諗下唔計你細佬 total平分返使唔使要6k
華人社會交家用就係on9 頂多都叫平分返生活費

幾年前番港島搵萬3尾 唔帶飯 有比家用 儲得好少

呢個真係最大主因，返工頭一年日日食茶餐廳，肥咗差唔多10kg

比你揾30k儲兩皮都冇用，依家最好就移民，香港遲下比人制裁到仆街

利伸，窮撚+咩都冇

不如諗下點揾多d重好

我都想慳
閪老母唔煮我飯

公屋？私樓？
水電煤雜費邊個交

早餐午餐都係自己整
日日咩書包返工，因為早餐三文治午餐一盒飯
有時媽媽會買蕃茄仔或者提子比我做零食
試過比同事笑成日咩書包
其實都真係幾重
有時朝早想著裙
但係望住個書包都係著波鞋穩陣
之前有時放工都約下朋友，都要帶埋個飯盒
想儲錢讀書
各位巴絲都要努力
努力一定有回報！

我返工日日食overnight oatmeal
港島食飯太貴

好慘不過短期都睇唔到咩希望

等你細佬讀完書可能好d

不過男嘅真係搏一搏轉地盤裝修個d

應該點都衰唔過你一世做文員仔

唔好曬心機諗點慳錢啦 搵13K 慳到盡都係得13K
諗下點可以搵多d錢 你個情況無得比你選擇hea住過
學門手藝又好 做sales又好 都唔好做13k無前途既文員仔
一係就申請公屋攞綜援 都好過你而家咁 真係捱住等死
橫死掂死 點解唔試下轉變下自己 你都無野可以輸㗎啦

認真巴打唔好放棄
睇書學投資或者學其他增值自己

我公司蚊型會包晒寫字樓員工 十個左右 一齊出街食晏 無指定食邊間 同事一蚊都唔使出 但一定要全單一齊找數 可以唔跟去 但要食自己 我窮撚梗係死跟 但日日要應酬班友好辛苦 好彩而家局住要食外賣-公司照包晒 返埋位食唔駛理佢地

利申 垃圾文職16k 家用3k 早餐屋企/唔食 行路15分鐘返/放工
有時約frd食飯 平均每月儲11k 左右 呢排去到13k 冇定去
由始至終冇要同事放無薪假 冇扣人工 9-530五日冇ot

但我想走佬 有冇人要介紹 很想要吧 美資

日本城有

仲有雙糧花紅添

主要都係因為戇鳩家用文化 搞到你咁撚慘啫
老竇老母都有手有腳有儲錢 仲要俾家用真係屌你老母

長者八達通幫到你1k per month

邊到數到5個人？

大佬做譚仔都16k 屋企左右就腳都有間啦

再做得盡啲
可以為左慳買肉錢食素

你邊度數到 5 個..

以前都會帶飯，依家直情唔帶，買一推杯麵同米粉食算
BTW 儲2000點生活

做一間細到仆街既Distribution company..
仲要完全冇WFH
腦細又孤寒

想轉工

之前我腦細唔鍾意人留係公司食飯
話有陣味喎
係而加先勉強比我地係公司食飯
我真係唔明點解佢地完全唔驚中招
仲要我地日撚日番工

慳唔慳錢都帶飯啦而家咩時勢呀

邊個叫你搵到觀塘咁遠

如果你返果份工，要你連一個午餐都要就住就住，想問你返呢份工把撚咩
你返份工，一世都唔會有進步

已經自膠係上面say 咗sorry
覆返我數錯咗

帶飯，老婆煮飯好好食，又唔洗行來行去
出街食太垃圾又味精多

就算係收6K，搵13K都仲淨7K，你仲要帶飯，當你搭車1K，仲有6K去左邊

份工要周圍走嚟走去兼且又唔係好pay嘅表示，這些機會不是屬於我

啲錢慳完買股票轉頭蟹撚曬
我真係好撚多負能量

冇，老豆從來唔煮，但會畀意見

如果係咁，更加唔應該做文員，讀唔到書學門手藝好d。一係有心最少考番個專科hd。出面大公司文員都係同大學生爭

點草到㗎，求教

我平時好慳家咩都唔買，係買股票就好疏爽
慳慳埋埋都唔夠輸

多數帶飯，慳錢又健康，以往都仲會每個禮拜有一日出街食，家陣疫情就連個日都帶飯/食三文治

自己住，夜晚煮個餸，第二日帶埋飯，perfect

買雞柳啦
又平又有營養過豬肉

日日都帶又慘啲

萬3好似過左啦

政府標準唔係基層

巴西扒呀

帶飯啦
慳錢又健康
最緊要係做緊減肥撚

之前試過不停xx炒雞柳
西芹 椰菜花 西蘭花 椰菜，悶呀

Same,樓主加油,我都係乜柒都唔捨得買,日日帶飯先一個月儲倒幾叉野
共勉之

比老母洗好過益外人既

雖然間中都係好油

我炒煎蒸都試過
同係咁mix 調味料
Btw 可以試下意粉，都容易同平
一次過買哂啲香草香料用到好耐又多變

加油
我自己帶足10年飯

以前都happy friday出去食，但同事一到周五就食百鳩幾蚊
所以近一年都無出過去食喇

出去食要諗食咩都好煩
唔係區區都咁多選擇
帶飯食完仲可以落街行下散下步

食素環保救地球

通常都係彈住食
但係都好過食工人姐姐嘅飯( 好味就例外)

可唔可以做埋你老母個女